<全部人同我入黎> 下一步 廢除公安條例

就算係勇武，和理非都要對準特首同警隊濫權濫暴既核心，我地需要對準令佢哋濫權既法例。好似反送中禁，目標簡單，效果更佳，文宣更易。

現階段要針對
<公安條例>

1 : 廢除公安條例，阻止行政長官及警隊濫權。
2 : 條例內容既不義可以令民氣再度升溫，給運動提供清晰合理，穩健嘅基礎。
3 : 希望因公安條例而被捕既義士都有機會以後被特赦。

以下會為大家解釋點解要對準公安條例，及指出條文內不人道，不公義，不合理既細節方便文宣等工作。

致勇武
明白現在有好多手足比人拉左，被控暴動罪。警黑合作令你哋要同佢哋既對抗升級。但一味圍攻警處係唔會增加群眾既支持度，更增加被捕既可能。唔係叫你咩都唔好做，但希望大家明白暴動罪正正就係公安條例內既一條。要保護手足，衝警處係無用，重點係衝擊呢條法例，去立法機構外示威，18區圍立法機構或更能表示現在香港不是法治是人治，反而可以用民氣保護義士。現實d講句，你係警處外叫放人佢會放？你叫佢收隊，佢咪笑你白癡囉，人哋OT有補水架！你放火，佢咪聽日4點出泥抹黑你哋囉。大家2014年都受唔少啦，唔好再送頭啦。反而18區組成保護居民既力量(非重度武裝力量)，大打親民牌，有機會更得民心。

致和理非
現在，你可能覺得d示威好暴力，令你好驚，你有機會覺得現在去圍警局既人，係真係搞事，真係暴動。你會問點解大家唔可以和平地表達訴求，好似616禁200萬人行出嚟咪好囉。但有上街既你都會知咩係<不反對通知書>，而你有無諗過點解上街要警察同意先上得，點解每次佢都可以整到條路線禁難行，其實你每一次都係受緊制度既暴力，只不過上街要負上既代價比較小，但想像下現在係街上既手足受既係你既一千倍一萬倍，你會唔嬲？呢一切都係公安條例容許政府濫用權力。就算呢一刻再搞遊行你又覺得會安全？警察現在係可以隨時開槍同打人既維穩軍隊。我想你明白，現在呢一刻你只要接近衝突區，你都可以被入暴動罪，而衝突區係流動既。一切源於 公安條例 ！

簡介：
根據《公安條例》行政長官一個人既權力範圍：

1.宣布任何地方係指定公眾地方。隨時一家4口論政都可以係非法集結

2.宣布任何地方為禁區

3.禁止公眾集會不超過3個月

4.發出宵禁令

5.授權警務處長委任任何人成為特務警察，有普通警察嘅權力，拒絕服從命令都係犯罪。

6.有權編排上訴委員會嘅所有組成人選

其他重點：
1. 只要係執行公安條例而使用的所有武力都無須負上法律責任

2. 只要妨礙解放軍、政府飛行服務隊、任何其他人執行公安條例就係犯罪

下文為大家詳細解釋 公安條例 既不義

首先，公安條例內對公眾地方既定義十分含糊，行政長官更可以指定任何地方係公眾地方。包括你屋企，所以你屋企隨時都係公眾地方。

2.(1) 公眾地方 (public place)指公眾人士或任何一類公眾人士，不論是憑付費或其他方式，於當其時有權進入或獲准進入的地方；就任何集會而言，公眾地方包括在當其時和為該集會的目的，屬於或將會屬於公眾地方的任何地方；

10. 指定公眾地點
為施行本部，行政長官可藉於憲報刊登的命令，指定任何地方為指定公眾地點。
(由1995年第77號第7條代替。由1999年第13號第3條修訂)

當任何地方都可以被行政長官指定為公眾地方，所以一個普通4人家庭係屋企都有機會觸犯一大堆既罪行。罪行包括：

3.禁止展示旗幟等物的權力
(1)任何督察級或以上的警務人員，如合理地相信展示任何旗幟、條幅或其他徽號，相當可能會導致或引致破壞社會安寧，則可 ——
(a)禁止在公眾聚集中展示任何旗幟、條幅或其他徽號；
(b)針對任何處所或場所的擁有人、租客、佔用人或負責人，和針對任何車輛、電車或纜車、鐵路列車或船隻的擁有人或負責人，禁止其准許他人在該處所、場所、車輛、電車或纜車、鐵路列車或船隻展示旗幟、條幅或其他徽號。 (由1970年第31號第3條代替)
(2)根據第(1)款發出禁止後，任何警務人員均可檢取和扣留任何旗幟、條幅或徽號，並且如有合理需要，可 ——
(a)進入任何處所或場所；及
(b)截停並登上任何車輛、電車或纜車、鐵路列車或船隻，
亦可為以上目的而使用所需的武力。 (由1970年第31號第3條代替)
(3)任何人在違反根據第(1)款發出的任何禁止下，展示或准許他人展示任何旗幟、條幅或其他徽號，即屬犯罪，一經循簡易程序定罪，可處第2級罰款及監禁2年。
(4)除非得律政司司長同意，否則不得就本條所訂的罪行提出檢控。 (由1997年第362號法律公告修訂)
(編輯修訂——2013年第1號編輯修訂紀錄)

等於你屋企有張反對特首既海報，拉得。

18.非法集結
(1)凡有3人或多於3人集結在一起，作出擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為，意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧，他們即屬非法集結。 (由1970年第31號第11條修訂)
(2)集結的人如作出如上述般的行為，則即使其原來的集結是合法的，亦無關重要。
(3)任何人如參與憑藉第(1)款屬非法集結的集結，即犯非法集結罪 —— (由1970年第31號第11條修訂)
(a)一經循公訴程序定罪，可處監禁5年；及
(b)一經循簡易程序定罪，可處第2級罰款及監禁3年。
(編輯修訂——2013年第1號編輯修訂紀錄)

等於你屋企3個黑衣人，健身中，隔離屋藍絲見到好驚，拉得。

然而，基於3個人或多於3人就係 非法集結，3個人或多於3人被定為非法集結同破壞社會安寧，就係暴動。

19.暴動
(1)如任何參與憑藉第18(1)條被定為非法集結的集結的人破壞社會安寧，該集結即屬暴動，而集結的人即屬集結暴動。 (由1970年第31號第12條修訂)
(2)任何人參與暴動，即犯暴動罪 ——
(a)一經循公訴程序定罪，可處監禁10年；及
(b)一經循簡易程序定罪，可處第2級罰款及監禁5年。
(編輯修訂——2013年第1號編輯修訂紀錄)

所以，行政長官就可以合理理由，由佢一個人宣佈全港宵禁。總點因為公安條例給予行政長官權力無限大，佢一個人就可以決定全港宵禁或任何地區為禁區。

31.宵禁令
(1)行政長官如信納為了公共秩序而有需要，可藉命令(以下提述為宵禁令)指示每位人士，或指示宵禁令所指明的任何類別人士中的每位人士，除非根據並按照警務處處長根據第(2)款所發出的許可證，否則須在宵禁令所指明的地區及時間留在戶內。 (由1997年第119號第14條修訂)
(2)(a)為施行第(1)款，警務處處長可向任何人發出許可證。
(b)根據本款發出的許可證，須受警務處處長認為合適的條件規限，而警務處處長可隨時撤銷該許可證。
(c)警務處處長在根據(b)段撤銷許可證時，須以面交送達或掛號郵遞的方式，將撤銷許可證的通知書送達許可證持有人，而許可證持有人在接獲通知書後，須隨即將其許可證交回。 (由1970年第31號第20條增補)
(2A)警務處處長可將權力轉授予任何公職人員，或轉授予當其時正擔任他所指定職位的人，以行使第(2)款所授予的權力；而第(1)款中提述警務處處長發出的許可證之處，亦須據此解釋。 (由1980年第67號第5條增補)

36.禁區
(1)行政長官如合理地相信，為維護國家安全或公共安全、公共秩序，或為保護公共衞生而有需要，可藉命令宣布任何地區或地方為禁區。 (由1995年第77號第13條代替。由1997年第119號第12條修訂)
(2)根據第(1)款所作的命令須在該命令指明的時間生效，如該命令並無指明生效時間，則在行政長官作出該命令時即時生效；該命令作出後，須在合理的切實可行的範圍內盡快在憲報公布。
(3)警務處處長和在根據第(1)款所作的命令中獲得授權的其他人，可安排藉豎設障礙物或以其他方式將禁區封閉。
(由1970年第31號第22條代替。由1999年第13號第3條修訂)

留意一點，警務處處長一個人就可以透過發出許可證控制任何人係宵禁期間或禁區內既自由。

禁如果衝突真係發生，警隊前線都保護示威者又會點呢？呢個就係所謂最理想既局面，但其實都係無用，因為根據公安條例，行政長官可以叫警務處處長委任任何人成為特務警察。所以，佢隨時可以叫一大班白衣人出泥話係特務警察，再好似元朗禁血腥震壓就可以。

40.行政長官授權他人委任特務警察的權力
行政長官可隨時藉命令授權警務處處長，以書面方式委任任何願意擔任特務警察的人為特務警察，任期由行政長官在該命令中指明。
(由1970年第31號第25條修訂；由1999年第13號第3條修訂)
41.特務警察的權力
(1)獲委為特務警察的人，在以該身分行事時所具備的職責、權力、保障及豁免權，均與本條例或任何其他法律所委予或授予警務人員的職責、權力、保障及豁免權相同。
(2)特務警察須遵從警務處處長向其作出的所有命令。
(3)本條的規定並不使特務警察有權獲得任何薪酬、退休金或其他報酬。
42.特務警察拒絕服從命令
任何特務警察，如無合理辯解而忽略或拒絕服從根據第41(2)條向其發出的有關執行其職責的命令，即屬犯罪，一經循簡易程序定罪，可處第1級罰款及監禁2個月。
(編輯修訂——2013年第1號編輯修訂紀錄)

睇到呢度，你會問到底有無野可以阻止佢濫用權力。我可以答你，係無！！係無啊！！就算唯一既上訴委員會都係需要行政長官委任，等於自己查自己！

43.上訴委員會
(1)根據第16條提出的每項上訴，均須交由一個名為公眾集會及遊行上訴委員會的上訴委員會(在本條和第44及44A條提述為“上訴委員會”)作出裁定。
(2)行政長官須委任具下列條件的人為上訴委員會主席 —— (由1999年第13號第3條修訂)

禁使用武力既限制呢？都係無啊！！警察只要認為自己係合理執行條例內容而使用既武力都唔洗負上法律責任！！

46.使用武力的限制
(1)本條例中凡訂定可為任何目的而使用所需的武力，可如此使用的武力不得大於為達到該目的而合理需要的程度。
(2)本條並不減損任何人為防衞人身或財產安全而使用武力的合法權利。
(3)任何人按照本條例條文為任何目的而使用所需的武力，即使所用的武力導致他人傷亡，或導致財產損失或損毀，在刑事或民事法律程序中均無須負上法律責任。

53.對根據本條例行事的人的彌償
在不損害第46條的條文的原則下，凡以任何身分任職或受僱於政府的人，或身為中國人民解放軍人員的人，或以政府飛行服務隊軍官或隊員或香港輔助警察隊隊員的身分行事的人，或獲如此任職或受僱的人授權行事的人，或獲該人員、軍官或隊員授權行事的人，根據本條例的條文真誠地行事，而就其依據或行使本條例所委予或授予的，或據合理推想是本條例所委予或授予的任何義務、職責或權力而作出的任何作為而言，如該作為是真誠地作出，並且是或看來是在執行其職責時作出，或是或看來是為公眾安全、防衞香港、強制執行紀律或在其他方面為公眾利益而作出的，則該人無須就該作為負上支付損害賠償或其他方面的法律責任。
(由1969年第29號第2條修訂；由1970年第98號附表修訂；由1992年第54號第19條修訂；由1997年第20號第25條修訂；由1997年第362號法律公告修訂；由2012年第2號第3條修訂)

禁佢地做野個時，我地可唔可以民間自發阻止呢？都唔得！都係犯罪！

50A.妨礙
任何人如妨礙任何下列人士行使或履行本條例所授予的權力或所委予的職責，或行使或履行根據本條例作出的掛鉤掛鉤任何命令、指示、規定或告示所授予的權力或所委予的職責 ——
(a)中國人民解放軍任何人員； (由2012年第2號第3條修訂)
(b)政府飛行服務隊任何人員或隊員；或 (由1970年第98號附表代替。由1992年第54號第19條修訂；由1997年第20號第25條修訂)
(c)任何其他人，
即屬犯罪，一經循簡易程序定罪，可處第1級罰款及監禁6個月。
(由1970年第31號第29條增補。編輯修訂——2013年第1號編輯修訂紀錄)

重點留意，大量惡法都係 2013，2017年加入修訂，以下更有加入國家安全，領土完整等字眼。香港根本無需要 23 條 ，因為比 23 條更癡線既惡法已經存在。

(2)在本條例中，公共安全、保護公共衞生及保護他人的權利和自由各詞的釋義，與根據《公民權利和政治權利國際公約》適用於香港的有關規定所作的釋義相同。國家安全(national security)則指保衞中華人民共和國的領土完整及獨立自主。 (由1997年第119號第2條增補。由2008年第10號第8條修訂)
(編輯修訂——2017年第1號編輯修訂紀錄)

講左禁奈，有D事好想分享。有一D戰場，勇武係無用武之地，就係法庭，就係街頭文宣，就係心戰，每次我見到大家以義士被補黎感動更多人支持反極權既運動，我真係好心痛，要知道禁做成本太大，一位手足又換到幾多人既支持呢？街坊唔係每一個都會受落，更多可能係覺得唔關自己事。和理非好似同無力感掛鉤左一樣，好似一直一事無成，但試諗下，無和理非又點會有勇武呢。正正因為佢地做盡一切溫和手段抗爭都效果不大先有勇武出現。本是同根生。

但現在我認為勇武都面對一個死局，正正就係你哋既對手權力無限大，手段幾污糟都得。勇武極大家都有底線。正正就係因為你地既街頭運動沒有強而有力的政治訴求，更似一班憤怒既市民正在發洩。重修或廢除公安條例就應該係你地現階段最好既理由，就係要打倒呢個極權政府，就係要救義士，就係要齊上齊落。唔係掛旗，唔係燒警處，唔係做路障，最怕就係流於形式主義。

三罷就係要五大訴求、廢除公安條例、實行雙普選。
衝擊就要對準政治敵人，就係行政長官。

如果可以就 公安條例 作大量文宣，令街坊更明白政府的濫權，及現時香港危險的情況。
再組織集會等，最後手段才是衝擊給予政府壓力。

成本更少，效力更大。

推

政府:我地已經回應咗你既問題
我地有投訴既機制

根本「撤回暴動定性」應該改為廢除公安條例

各位對唔住，自推。但真心覺得好緊要。

希望大家會細心睇。 T_T
我真係好想救到義士。

希望大家聽日會出現啦，一齊討論一下運動既去向。
我會試再出一個簡潔既POST再推下。
明白內容真係太多。

香港真正最重要是『行政』、『立法』《管治權》爭奪戰！

求詳述

請問為什麼『建制派』無法無天，喜歡怎樣違憲、違法也可以，因為他們奪得『行政』、『立法』《管治權》。香港民主派和社運人士，根本沒有爭奪香港的《管治權》！責任心和守護香港！

呢個咁嘅公安條例
本身英國佬已經廢除咗
係臨時立法會搞返

Push

光復香港，時代革命

LM

唔可以比班狗胡作非為！